香港「旅遊泡泡」與十一個國商討 沒有包括台灣

香港宣布與新加坡達成原則性協議，推行雙邊「航空旅遊泡泡」，以期恢復兩地人流往返。港府商務及經濟發展局局長邱騰華昨表示，香港正與全球十一個國家地區商討建立「旅遊泡泡」，當中不包括台灣。

香港與新加坡初定名為「航空旅遊泡泡」的各項安排，將在未來數周敲定細節。在旅遊泡泡機制下，旅客須接受兩地互認的病毒測試，一般是需七十二小時內的陰性檢測結果；旅客在十四天內亦不能到過其他地方；入境後無須強制檢疫或履行居家通知，行程亦不受限制；旅客須乘搭特定航班，有關航班只會接載參與旅遊泡泡旅客，不會載有任何轉機或非旅遊泡泡旅客。

邱騰華表示，未來會與新加坡交換提供測試機構清單等，新加坡機場及市內都有檢測機構，香港目前有十七個實驗室及醫院作檢測。而計畫的班次會用現有航線，旅客往來目的不設限制，規模可隨時調整，以配合兩地疫情的最新發展。

香港立法會議員郭家麒質疑，新加坡近期的個案數字不低，仍有社區爆發，促請當局盡快交代細節，擔心港府以經濟利益罔顧疫情。

香港旅遊業解困大聯盟和香港酒業業協會昨也舉行記者會，指香港有超過八成的旅行社及近七成的酒店表示，一定會裁員或很大可能要裁員。建議針對旅遊業及其他特困行業，延續保就業計畫，避免大規模裁員潮。

香港國泰航空一度傳說要大裁員，工會十五日與公司代表進行第四次會面。國泰空服員工會主席王思敏會後說，會上向公司說明延長自願無薪假計畫、重推半職飛行計畫和自願性離職計畫等方案，而公司表示將會與高層再作商討。

大家放心
沒有政治考慮

你肯同台灣商討 人地都唔彩鳩你啦

香港+新加坡約佔世界面積：

0.0012%

得11個？ 以為可以去依啲地方添

邊11個國家？有冇包抱已經暫停引渡協議嗰10個國家？

港共不意外

其實應該開放人口密度低既島， 台灣開放金門，日本宮古島，越南就富國島，傳播機會低
但又有當地特式